	Что слышу? Вкруг меня звучит священна медь!
Лик набожный мой гроб, рыдая, окружает;
Поют могильну песнь... к чему сей факел?.. Смерть!
О смерть! не глас ли твой громовый поражает,
Мой слух в последний раз?.. Кто душу вновь мою,
Таинственный, живит могилы на краю?

	О искра ясная священного огня, 
Длань хищной смерти твой расторгла плен суровый!
Животворившая скудельного меня,
Пари, душа моя! и сбрось с себя оковы!
Низвергнут в прах ярем печалей и сует,
Не это ль значит -- сей на век оставить свет?

	Уж время более не числит дней моих.
Куда, послы небес! всей силою полета
Несете вы меня на крыльях золотых?
Уже я плаваю в волнах безбрежных света,
Пространство ширится, и мрачный шар земной,
Как точка, под моей скрывается пятой.

	Но что? когда мой дух парит к Царю небес,
Я слышу вопли -- глас сердечного мученья?
Друзья! Над прихом вы струите токи слез,
Вы плачете! а я из чаши Искупленья
Испил забвенье бед... и из мятежных волн 
В небесну пристань мой вбежал уж легкий чолн!